獨生細個好似得到所有資源 但係

到父母退休 成頭家要孭上身
（你老豆大把留俾你另計啦 ）
如果兩老多病更大負擔
但係又唔可以一走了之
兩老仆心仆命養大你 錫你 俾曬最好嘅你
（唔計啲放置型家長）
我做唔出
但係有時喺度諗
我到時係咪真係養得起個家
我一個人 係咪真係承擔到咁多野
衣食住行醫療 每個月洗費幾咁大
我fg屋企人就退休了
到時點樣生活

即使佢地有些少積蓄 都唔搣得幾耐
仲有 我都想日後建立一個自己嘅新家庭
但係我怕我連自己生活都搞唔掂
種無力感大到

啊啊啊啊啊

叫下春姐

咁樣你應該更加為家人努力為目標
增值自己
例如要計劃將來
點樣用錢
又或者同父母一齊去做運動
強健身體
又唔洗用錢
又可以增進彼此

記住無人可以話你唔得
因為一日未出結果
一日都無人知
唔好睇低自己
加油！💪🏻

人生就是這樣
當係考驗lo
這是命運

ok

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

多謝巴打

好多不明朗/難以估計嘅野 搞到個人好擔心 所以呻下

係神俾我嘅考驗！！！

樓主好似幾灰咁，諗到父母一退休就會好多病痛咁。
退休其實佢地都好有能力既，只係完成左養育呢個任務，佢地再追求另一個目標o者

老豆有幾樣長期病
不過我諗佢地又唔係照顧唔到自己嘅 只係真係唔想佢地食自己老本
不過我焦慮同抑鬱 可能諗多左

lm

你要加油！
唔好向命運低頭

突然間覺得自己同耶撚傾梗計

diu係正面撚jeh
一世人平平無奇地過同咸魚係冇分別
有d考驗地過先會有活著既感覺
咁諗自己會開心d

啱 依樣係我要學嘅野

我又係獨生 仲要一出世果陣就比老豆老母掉左去親戚屋企 到我中一先接返我 所以我由細到大都算係比我姑姐養大
我姑姐冇小朋友 所以第日佢地老左 我可能要照顧3個人 真係唔知點搞
我諗如果真係唔夠錢 我就會放棄我老豆老母先

點解會俾親戚湊自己個仔咁得意嘅？
經濟出現問題？

咁字面睇的確你姑姐對你仲好感情

苦中作樂冇咁痛苦

btw，抑鬱堅係會影響你對事情既睇法，都真係會幾負面個方面咁睇。don't worry.
其他父母多數會為自己安排自己既將來，佢地唔會比壓力你既。同埋一家人，係一面去面對，呢個先係最大既能量，唔係淨係單單睇錢，時間呢一d。

利申，我媽而家都開始長期病，我都花好小時間同錢係佢身上，但我覺得我越黎越愛佢，佢都feel 到。呢個係好恩慰。

啱呀
而家呀爸呀媽就退休
自己一個預計就嚟要養佢地
就算唔係比好多家用，都預咗水電供樓會我負責
加上又單身狗
想自己買樓又更加唔洗諗

好頭痛

對 唔知我幾時先可以養成依個習慣呢
唔該曬巴打 有時一句普通嘅話說提一提我都點一點醒我

明白
我同家人其實唔係好close
但有份愛咁
所以相處方面真係冇乜經驗
會學習下

供樓 唉

係我明 買唔到樓
有另一半的話更加徬徨唔知點計劃未來
不過樂觀啲諗 你供完父母層樓日後都係你嘅
辛苦你了

做大既咪又係要照顧返d細

細嘅日後會出身
不過家家有本難念的經 都見過做大佬做家姐嘅好辛苦

我都係grad 左好多年，個人大左先覺得愛佢地好緊要。但佢地都好有能力照顧自己既，我都唔識同佢地相處嫁。但有時做一點一點既野，佢地又真係好開心。d 野都好無聊既。
我最記得阿媽成日都話，每日有個電話打去，已經勁開心。雖然講d 野都係一模一樣。

同埋我都明醫療費果方面，未必好會好快又大病，但越老真係越話唔埋，touch wood 有咩事，唔似有兄弟姊妹咁有得分擔錢，同最重要嘅係心理壓力

咁又啱，要多謝佢地供咗大半層，但係我寧願自己買多層，都唔想層樓變咗係我嘅

太好了
真心做人唔正面少少會好慘
加油喔

有時唔知同佢地講咩好
同埋一直都唔close 無啦啦好親密又覺得好唔知點咁
仲需要習慣下

ok ga，send 下wts 個d law。就黎過年，準時d 番屋企呀，同埋買盒禮番屋企個d law。多數佢都地diu 番轉頭嫁啦。但其實無野 haha

係啊 我老豆係某幾種cancer嘅高危人士 阿媽嗰邊嘅人又有腸癌record
touch wood講句佢地事但一個有病真係唔知點面對 到時又唔知點分身照顧佢同養家工

由whatsapp起步啦 近排都whatsapp多左佢地

唔知點解諗到嘉頓雜餅

一定要買雜餅，可以食一年，食完又可以擺十年 見到都開心
wts 多左就掂啦。其實呢d 咪相處law，唔擔心覺得自己唔識同佢地相處。同樣佢地都好擔心唔識同你相處

雜餅除左朱古力味....好多都好難食
留黎走難用

最後嗰句又係喎
屌 他日如果自己做人老豆老母 我都好驚自己唔識相處

根本唔駛擔心識唔識相處，邊有100％ 岩既方法wo。肯去相處就係相處啦。就算幾差幾無禮貌，大家都feel 到大家係愛大家嫁wo。

岩

啱嘅
我個人太神經質了

你係羊咩咩之父喎 大把羊養你

dont' worry la。
幾時grad 呀你

仲有兩年左右

大把時間

我多個家姐，懶係負擔細啲咁
但佢Grad左六年好似未見過佢有俾家用

我老豆都話唔旨意我兩姐弟有錢拎番番黎

都係嘅

屌 你老豆咁淡定老幾好啊

唔係獨生
但我仲讀緊書老豆已經退左休
然後而家出黎做野冇耐，兩老都未養掂自己
就攬住阿哥個仔要養埋佢

咁又點睇

佢越係咁我越唔敢問屋企人拎任何錢
佢都成60歲但仲捱得仲辛苦過我地

老豆老母咁辛苦養自己都唔敢再求D咩
有苦自己知

要養埋阿哥個仔？吓